# benh trung ca do la gi

Rosacea là một trong những loại mụn trứng cá phổ biến và rất khó điều trị. Hầu như không có cách nào để điều trị dứt điểm bệnh rosacea, chỉ có một cách để giảm thiểu sự xuất hiện của nó. Vậy bệnh rosacea là gì?

1. Bệnh trứng cá đỏ là gì?
Mụn trứng cá thường xuất hiện trên da của chúng ta khi bắt đầu bước vào tuổi dậy thì và có thể kéo dài dai dẳng và không thể chữa khỏi. Có nhiều loại mụn, và cách chăm sóc tương ứng sẽ khác nhau. Vậy bệnh rosacea là gì?

Hầu hết chúng ta đều có thể bị mụn đỏ trên da, đặc biệt ở lứa tuổi dậy thì thì loại mụn đỏ này càng nhiều hơn. Tuy nhiên, việc điều trị mụn rất khó, lại hay xuất hiện ở những người trên 30 tuổi, chứng tỏ da dễ bị lão hóa. Rosacea có xu hướng xuất hiện trên những người có nước da sáng, tóc vàng và mắt xanh. Bệnh trứng cá đỏ có thể được di truyền, và những gia đình mắc bệnh trứng cá đỏ có nguy cơ cao hơn cho con cái. Phụ nữ dễ bị tình trạng này hơn nam giới, nhưng tình trạng của nam giới có xu hướng nghiêm trọng hơn.

Bệnh trứng cá đỏ xảy ra khi các mao mạch của da mặt giãn nở. Lúc này, mụn đỏ chủ yếu xuất hiện ở mặt, ít gặp ở tai, lưng, ngực… Nếu người bệnh không phát hiện và điều trị kịp thời sẽ gây ra nhiều biến chứng như sưng tấy, mốc, biến dạng. Trên mặt, thậm chí, mụn dần lan xuống mắt, gây ảnh hưởng vô cùng nguy hiểm đến thị lực. Những người bị loại mụn này thường có nhiều mụn nhỏ, thường tập trung thành từng mảng lớn gây ảnh hưởng đến vùng da xung quanh và khiến da bị mẩn đỏ.

Nguyên nhân của bệnh vẫn chưa được hiểu đầy đủ. Mặc dù hiện nay không có cách chữa trị, nhưng điều trị có thể làm giảm các triệu chứng và cải thiện ngoại hình của bệnh nhân. Trứng cá đỏ có rất nhiều loại và biểu hiện bệnh cũng khá đa dạng. Hình ảnh đặc trưng của bệnh nhân là một khối sưng tấy đỏ, đầy mủ đột ngột. Bệnh phân bố chủ yếu ở mũi, trán và má.

Bệnh trứng cá đỏ
Mụn đỏ là một trong những loại mụn khá phổ biến và rất khó điều trị.
Hình ảnh biểu ngữ
2. Các giai đoạn phát triển của bệnh rosacea
Mụn đỏ sẽ xuất hiện ngay từ dấu hiệu nhỏ nhất nhưng nếu không được phát hiện và điều trị kịp thời sẽ gây ảnh hưởng lớn đến làn da của người bệnh. Không những vậy còn có thể gây hại cho da mặt, giảm chất lượng cuộc sống. Mụn đỏ có thể chia làm 4 giai đoạn, diễn biến ngày càng nghiêm trọng và rõ rệt.

Giai đoạn đầu: biểu hiện là bắt đầu giãn mạch vùng da giữa mặt. Các đợt giãn mạch này thường không kèm theo tăng tiết mồ hôi. Người bệnh có cảm giác nóng, rát như bốc hỏa, kéo dài khoảng 5 - 10 phút. Các yếu tố gây ra cơn bốc hỏa bao gồm uống nước nóng, rượu và các chất kích thích khác và gia vị cay. Tâm lý căng thẳng hay thay đổi trạng thái cảm xúc, thay đổi thời tiết, nắng, nóng, tiếp xúc nhiều với gió cũng là những yếu tố thuận lợi phát sinh bệnh.
Giai đoạn thứ hai: xuất hiện các mảng đỏ ở giữa mặt, má, mũi, có thể lan xuống trán và cằm, không có dấu hiệu thâm nhiễm hay chảy máu. Giãn mạch cũng là một triệu chứng thường gặp ở giai đoạn này. Lúc đầu giãn mạch rất nhỏ, nhiều khi khó phát hiện, lâu dần mạch giãn to hơn tạo thành từng mảng đỏ, nhất là ở mũi. Đôi khi bệnh nhân gặp phải các triệu chứng nghiêm trọng hơn như ngứa, râm ran, bỏng rát, đặc biệt khi thoa mỹ phẩm, da có xu hướng bị khô.
Giai đoạn 3: Các tổn thương da bắt đầu nổi nhiều hơn, có các ban đỏ kích thước 2-5mm bên ngoài nang lông, không có nhân, không có tuyến bã nhờn, độc lập hoặc thành đám, đối xứng hai bên, phân bố ở má, trán, mũi, cằm. Kiểm tra các nốt mẩn đỏ có mụn mủ hoặc mụn mủ. Giai đoạn này có thể kéo dài nhiều năm và hiếm khi tự biến mất. Nếu không được chữa trị kịp thời, tổn thương sẽ ngày càng nặng, ảnh hưởng nghiêm trọng đến ngoại hình của bạn.
Giai đoạn thứ tư: Tổn thương là các u xơ phì đại, chủ yếu ở mũi, gây nên hiện tượng mũi sư tử, thường gặp ở nam giới trên 50 tuổi, hiếm gặp ở nữ giới. Ngoài các biểu hiện ngoài da, nhiều bệnh nhân còn mắc các bệnh về mắt như khô mắt. Người bệnh thường thấy ngứa và rát mắt. Khám mắt thấy kết mạc đỏ hoặc có sợi ở kết mạc.
Hiện tại, nguyên nhân chính xác của bệnh trứng cá đỏ vẫn chưa được chắc chắn, nhưng nó có khả năng là kết quả của sự tương tác của các yếu tố di truyền và môi trường. Tuy nhiên, một số loại thực phẩm đã được nghiên cứu là có thể làm trầm trọng thêm bệnh rosacea, chẳng hạn như thức ăn cay, thức ăn có chứa cinnamaldehyde, cà phê, trà nóng, v.v.
Nguồn tham khảo : Sieuthimayspa.vn
[Bạn có nên giảm cân vì những lý do này trong mùa hè?](https://gitlab.com/sieuthimayspa/giam-can-trong-mua-he/-/blob/main/README.md)
[Những lưu ý khi chăm sóc da sau 50 tuổi](https://www.goodreads.com/story/show/1379052-si-u-th-m-y-spa---sieuthimayspa-vn
[Căng da trán và các biện pháp phòng ngừa sau trị liệu)](https://www.goodreads.com/story/show/1379048-c-ng-da-tr-n-v-c-c-bi-n-ph-p-ph-ng-ng-a-sau-tr-li-u
[Tác dụng phụ của các sản phẩm làm trắng da cấp tốc ( Tẩy trắng da ))](https://sway.office.com/wpm7FC7Q4xugFOul
[Cần những giấy tờ thủ tục gì khi mở spa)](https://sites.google.com/view/sieuthimayspa/danh-m%E1%BB%A5c-s%E1%BA%A3n-ph%E1%BA%A9m/c%E1%BA%A7n-nh%E1%BB%AFng-gi%E1%BA%A5y-t%E1%BB%9D-th%E1%BB%A7-t%E1%BB%A5c-g%C3%AC-khi-m%E1%BB%9F-spa
[LỢI ÍCH CỦA MASSAGE MẶT VÀ NHỮNG LÝ DO NÊN LÀM THƯỜNG XUYÊN)](https://www.liveinternet.ru/users/sieuthimayspa/blog#post488557183
#sieuthimayspa #thietbithammy #spa #lmvTechnology #lamdep #beauty #setupspa #maygiambeo #laser #lasertruckhuy #maytrietlong #maysoida #maychamsocda	
Siêu Thị Máy Spa – Công ty cổ phần LMV Technology	
Địa chỉ : 38 Đào Tấn, Phường Ngọc Khánh, Quận Ba Đình, Hà Nội	
Hotline: 0903401306	)
